# Создание персонажа
Чтобы начать, игрокам предлагается <<заполнить>> небольшую анкету,
которая поможет лучше понять, о каком персонаже идёт речь.

## Основная информация
Начнём с простого: имя и концепт.
1. Имя и титул
2. Концепт
3. Внешний вид

> **На заметку:**  
> Титул -- это <<пафосное>> (или не очень) название концепта,
> которое обычно следует после имени.
> Пример: Руби Роуз, Быстрая и Пре-Красная;
> или Пирра Никос, Чемпион Аргуса;
> или Тай Лайм, Имитатор.

## Дополнительная информация
Теперь раскроем происхождение персонажа,
1. Родина:
   - Вейл -- наиболее типичное государство европейского типа
   - Атлас -- нордическое государство, в котором царят киберпанк и военная диктатура. Одновременно
   - Мистраль -- местный Индокитай. Включает в себя аналоги всех народов юга Азии, от Индии до Японии.
     Наиболее крупное из всех государств с точки зрения распространённости и удалённости поселений от столицы
   - Вакуо -- местная Африка. Низкий уровень опасности со стороны делает жизнь наиболее комфортной
   - Менажери, он же Зверинец -- остров-государство, на котором живут свободные Фавны,
     сбежавшие от насилия и дискриминации со стороны людей
2. Фавн или человек?
   - Если фавн, то какой?
   - Это может давать физические преимущества и социальные недостатки
3. Где учился (придумать или выбрать боевую академию)
4. Характер ~~стойкий, нордический~~

## Боевые характеристики
Теперь пора выбрать боевые аспекты персонажа -- кто-то мог бы даже назвать это самым важным.

1. Основной стиль:
   - Стильно
   - Быстро
   - Метко
   - Мощно
   - Расчётливо
2. Артефактное оружие:
   - Каждого героя всегда¹ сопровождает его верный друг и надёжный товарищ --
     его артефактное оружие. Согласно традициям, практически все А.О. --
     это уникальные произведения искусства, зачастую созданные самим персонажем
     под руководством мастеров оружейного дела.
   - Обязательно: название
   - Вид оружия
   - Режимы (напр., складной, стрелковый, меч)
3. Проявление
   - Проявление -- это особый и индивидуальный эффект ауры персонажа,
     связанный с его характером, предысторией, боевым стилем или жизненным опытом.
   - На этом шаге необходимо придумать исключительно описательный/нарративный эффект,
     игромеханический будет позже согласован с игровым мастером.
4. Цвет ауры
   - Аура -- это дар, которым обладают все, у кого есть душа, по крайней мере, при долженствующих тренировках.
     Когда человек с сильной аурой её задействует, от него исходит заметное свечение.
     Поскольку аура – воплощение души, она выражается по-разному, в зависимости от того, кто её использует.
   - Зачастую цвет ауры также совпадает с любимым цветом персонажа, цветом в его имени или гербе и/или превалирующем цветом его в его одежде.

---
# Генерируем характеристики
## Аспекты персонажа
### Героические аспекты
Все герои начинают со следующими героическими аспектами:
 - Ранг: 0
 - Аура: 0
 - Опыт: 0

Имя и Титул заполняются исходя из истории.

### Небоевые аспекты
Игрок выбирает один небоевой аспект, который начинает на уровне 3,
и ещё один, который начинает на уровне 2.
Остальные небоевые аспекты начинают на уровне 1.

### Боевые аспекты
*Основной* боевой аспект героя и ещё два других по выбору начинают на уровне 2.
Остальные боевые аспекты начинают на уровне 1.

## Артефактное оружие и Проявление
### Артефактное оружие
Артефактное оружие начинает игру с уровнем 1 и может иметь до 3 режимов
(можно выбрать несколько режимов одной категории):
 - *Складной* режим нивелирует неудобства переноски оружия и рекомендован всем без исключения
 - *Ближний* режим позволяет производить атаки как рукопашным оружием на близкой дистанции
 - *Стрелковый* режим позволяет производить атаки как стрелковым оружием на средней или дальней дистанции
 - *Защитный* режим позволяет эффективно блокировать или парировать (а иногда -- уклоняться и танковать)
   атаки с помощью артефактного оружия (хотя, скорее, щита)
 - *Особый* режим, уникальный для конкретно этого оружия

Каждый боевой режим имеет своё уникальное преимущество,
например, может заряжаться дастом, +1 уровень при использовании,
+1 ранг при использовании или понижение защиты при попадании,
но некоторые могут иметь и дополнительную стоимость (например, вынуждать тратить даст или ауру).

Стоит также отметить, что артефактное оружие может быть набором из дополняющих друг друга предметов,
например -- пары револьверов, стрелкового и холодного оружия, оружия и специального снаряжения и т.п...

### Проявление
Герой начинает игру с одним простым проявлением, которое записывается в лист персонажа.
Более сложные проявления могут быть открыты в дальнейшем.

## Финальные штрихи
Теперь, когда все основные моменты записаны, у игроков есть **3** очка,
которые можно потратить на следующие улучшения:
 - Усилить артефактное оружие:
   * Получить 1 дополнительный режим
   * Улучшить 1 любой режим дополнительным свойством
 - Усилить проявление *(выбрать только одно)*:
   * Усилить имеющийся эффект проявления
   * Получить новый эффект проявления
 - Получить дополнительное снаряжение (например, броню)
 - Получить репутацию или социальный статус

### Дополнительные рекомендации
*В первую очередь, предназначается мастеру*

Персонажам без артефактного оружия следует:
 - Иметь веские причины не иметь артефактного оружия
 - Иметь повышенный ранг
 - Иметь повышенные боевые навыки

Персонажам со стартовым Рангом 2 и выше следует:
 - Иметь по 5 ед. опыта за каждый Ранг выше 1
 - Иметь больше очков распределения на старте

---
# Опыт
По ходу игры персонажи будут получать опыт (иногда -- путём огребания лицом),
который впоследствии смогут потратить на улучшение своих навыков.
Каждый раз, когда герой получает 1 ед. опыта, он заполняет Шкалу Опыта в Героических аспектах.

## Как получается опыт?
В конце каждой партии все герои получают не менее 1 ед. опыта.
Кроме того, опыт может даваться мастером конкретным игрокам за решение сложных задач,
победу над сложными противниками, успешное выполнение квестов и т.п.

## Как и на что тратить опыт?
В конце каждой партии игрок может потратить опыт из этой шкалы,
чтобы усилить любой негероический аспект (боевой или небоевой)
или увеличить максимальный запас Ауры.

Стоимость улучшения равняется эффективному уровню улучшаемого аспекта после покупки
(т.е. улучшить Ауру с 0 -> 1 стоит 1 ед. опыта, а Мудрость с 3 -> 4 -- 4 ед.).
Заметьте, что в случае Ауры имеется в виду не её *максимальный запас*,
а именно *героический аспект* Аура.

В некоторых случаях мастер может предложить игроку купить талант за опыт.
Игрок может согласиться или отказаться.
В первом случае он тратит указанное число опыта и получает талант,
а во втором -- ничего не тратит, но второго такого шанса может и не быть.
